# Балове 2021

*Тази страница е разширение на ["ФМИ и висшето образование в програмистката индустрия"](./).*

Благодарение на електронната система за кандидатстване, имам минимални балове на трите класирания през 2021 за компютърни науки, софтуерно инженерство и информатика (без информационни системи, защото не исках да влизам там).
Понеже такава информация много не се разпространява, тук ще я споделя подробно.
Очевидна бележка: това са баловете за мъже, за жени са различни.

Също в бележките под линия на оригиналната статия съм дал стойности и източници за [бройка кандидати през 2021](./#fn4).

Напомням, че 2021 беше последната година с два изпита по математика: Математика I и Математика II.
Първият беше по-обикновен, със затворени и отворени въпроси, и задачи с решения.
Вторият беше 8 задачи с решения.

Балът се формираше така:

- 3 по оценката от Математика II *или* 2.5 по оценката от Математика I (което от двете носи по-голямо число)
- +
- ако си ходил на държавен зрелостен изпит по математика, оценката от него, *иначе* оценката по математика от дипломата

За някакво усещане за баловете, ще напиша минималната нужна оценка от изпитите, считайки оценката от ДЗИ или дипломата за 6,00.
Ако балът е под 13.5, то тогава със сигурност са приети студенти, които са имали по-малко от 6.00 на ДЗИ/диплома и са компенсирали с резултати на изпитите по математика (не може да кандидатстваш с оценка, по-ниска от 3.000).
Тези балове са в наклонен шрифт.
Тирета показват, че за даденото класиране не е имало свободни места (и дисциплината не е участвала).

## Първо класиране

|Специалност - форма на обучение|Минимален бал|Мин. оценка по Математика I|Мин. оценка по Математика II|
|---|---|---|---|
|Софтуерно инженерство - редовно|20.57|5.828|4.857|
|Компютърни науки - редовно|19.45|5.380|4.483|
|Информатика - редовно|14.88|3.552|3.000|
|||||
|Софтуерно инженерство - платено редовно|18.73|5.092|4.243|
|Компютърни науки - платено редовно|17.63|4.652|3.877|
|Информатика - платено редовно|*11.62*|3.000|3.000|

## Второ класиране

|Специалност - форма на обучение|Минимален бал|Мин. оценка по Математика I|Мин. оценка по Математика II|
|---|---|---|---|
|Софтуерно инженерство - редовно|20.27|5.708|4.757|
|Компютърни науки - редовно|18.79|5.116|4.263|
|Информатика - редовно|*10.64*|3.000|3.000|
|||||
|Софтуерно инженерство - платено редовно|16.63|4.252|3.543|
|Компютърни науки - платено редовно|14.81|3.524|3.000|
|Информатика - платено редовно|-|-|-|

## Трето класиране

|Специалност - форма на обучение|Минимален бал|Мин. оценка по Математика I|Мин. оценка по Математика II|
|---|---|---|---|
|Софтуерно инженерство - редовно|-|-|-|
|Компютърни науки - редовно|19.22|5.288|4.406|
|Информатика - редовно|*12.00*|3.000|3.000|
|||||
|Софтуерно инженерство - платено редовно|16.63|4.252|3.543|
|Компютърни науки - платено редовно|17.15|4.460|3.717|
|Информатика - платено редовно|-|-|-|
